# Ejercicio 2

Para el ejercicio 2, se construyo un API utilizando Flask (Python) y Sqlite, se
dejaron disponibles los siguientes endpoints.

- GET api/v1.0/usuarios/ lista los usuarios
- GET api/v1.0/usuarios/{correo@domain.tld} revisa los datos de un usuario
- POST api/v1.0/usuarios/ agrega un usuario (email, nombre, clave)
- DELETE api/v1.0/usuarios/{correo@domain.tld} elimina un usuario
- PUT api/v1.0/usuarios/{correo@domain.tld} modifica un usuario
  
## Descarga e instalación del proyecto

Para descargar el proyecto puedes clonar el repositorio:

```console
  $ git clone https://bitbucket.org/devops-grupo6/ejercicio2.git
```

### Con Docker

Construimos la imagen ejecutando:

```console
$ docker build -t ejercicio2-modulo2 .
```

Luego corremos la imagen ejecutando:
    
```console
$ docker run -it --name ejercicio2-modulo2 --env="APP_SETTINGS_MODULE=config.default" -d -p 5000:5000 ejercicio2-modulo2
```

### Con Python

Ejecutando en el entorno local, creamos un entorno de trabajo e instalamos las dependencias.

```console
$ python -m venv env
$ source env/bin/activate
(env) $ pip install -r requirements.txt
```

#### Linux/Mac

    export FLASK_APP="entrypoint"
    export FLASK_ENV="development"
    export APP_SETTINGS_MODULE=config.default

#### Windows

    set "FLASK_APP=entrypoint"
    set "FLASK_ENV=development"
    set "APP_SETTINGS_MODULE=config.default"

### Ejecución con el servidor que trae Flask

Se puede iniciar el servicio del proyecto ejecutando, esto se ejecutaria en modo de pruebas.

```console
$ flask run
```

## Para interactuar con el API

### Agregar

Para agregar un usuario.

```console
 $ curl -X POST -H "Content-Type: application/json" -d '{
     "nombre": "Nombre Apellido",
     "email": "nombre@test.cl",
     "clave": "111aA_"
 }' http://localhost:5000/api/v1.0/usuarios
```

Adicionalmente se puede ocupar el script_test/creacion.sh para crear usuarios aleatoriamente.

### Listar

Para listar todos los usuarios disponibles

```console
$ curl http://localhost:5000/api/v1.0/usuarios
```

### Mostrar

Para mostrar los datos de un usuario

```console
$ curl http://localhost:5000/api/v1.0/usuarios/${correo}
```

### Eliminar

Para mostrar los datos de un usuario

```console
$ curl -X DELETE  http://localhost:5000/api/v1.0/usuarios/${correo}
```

### Modificar

Para mostrar los datos de un usuario

```console
$ curl -X PUT -H "Content-Type: application/json" -d '{
     "nombre": "Nombre2 Apellido2",
     "clave": "111aA_2"
 }' http://localhost:5000/api/v1.0/usuarios/${correo}
```

# Integrantes Grupo 6
* Gonzalo Muñoz Boisier
* Flamel Jesod Canto Sanchez
* David Antonio Figueroa Mejias
* Eduardo Andres Cabrera Flores
* Alejandro Ignacio Carrasco Navarrete
